梁游五人闖立法會會議室 非法集結表證成立

梁游五人闖立法會會議室 非法集結表證成立

【Now新聞台】青年新政梁頌恆、游蕙禎及前議員助理等，五人前年闖入立法會會議室被控非法集結，法庭裁定案件表證成立。

梁頌恆及游蕙禎等到九龍城裁判法院應訊，五人各被控一項非法集結及一項企圖強行進入的交替控罪。

辯方指在事發當日，梁、游兩人仍是立法會議員，根據權力及特權條例，任何人阻撓議員進入會議室是刑事罪行，控方應證明立法會保安員當時攔截兩人是合法行事。辯方又質疑，控方只依賴保安員庭上證供，無傳召立法會主席梁君彥和秘書長陳維安作供，是繞過辯方盤問的機會。

控方反駁指，法庭早已裁定梁、游兩人自前年10月12日宣誓日起已不是立法會議員。

法庭聽取雙方理據後裁定案件表證成立，五名被告可以選擇提供證人、證物或自辯去證明自己無罪，亦可選擇不自辯，由法庭裁定是否罪成。

控方反駁指，法庭早已裁定梁、游兩人自前年10月12日宣誓日起已不是立法會議員。

佢地11月2衝
11月7釋法
法庭15號判

冇時光機係罪？

有無人仲會話香港司法公正？支共食屎啦

支那殖民政府司法創新

玩刑事追溯嘅野我地識條春

公賊黨堅信臭港司法公正 唔信既佢地呃唔到飯食

我啱啱都想話，啲日期好似有次序上嘅問題喎

追溯都算，仲要攞嚟做證據？

法庭已經去到無法無天嘅地步
連時間線都可以扭曲

垃圾港共法治

第一次聽時光機可以咁玩
一定係坐時光機去15號，睇完取消議席
再坐返返去2號睇佢地衝
所以佢地就唔係議員，係犯法

港共特創時空悖論

遲啲黑警想開單可以沖入茶樓係咁告